\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{2yKe Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{chemfig}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Hvad indeholder flasken? - kort forløb om organisk stofidentifikation} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
\normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{\today} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{Arbejdsspørgsmål - besvares i forbindelse med forløbet}
    Organiske forbindelser kan inddeles i forskellige stofklasser, og den mest grundlæggende er carbonhydrider. I carbonhydrider indgår udelukkende carbon- og hydrogenatomer i opbygningen af de organiske forbindelser. Navngivning af organiske forbindelser bygges op omkring carbonhydrider ud fra en række fastlagte regler. Et par vigtige fysiske egenskaber ved carbonhydriderne er, at deres densitet typisk ligger omkring 0,6-0,7 g/mL og de er upolære stoffer. Nedenfor er en række opgaver, som skal repetere jeres viden om carbonhydriderne. I lærebøgerne kan I finde hjælp på siderne:\\
    BasisKemi C: 67-75, 117-144 og BasisKemi B:117-126, 130-134.\\
    Se også jeres tidligere svar på arbejdsspørgsmål i forbindelse med organisk kemi.
    \begin{enumerate}
        \item Hvilken type kemisk binding er der mellem to C-atomer henholdsvis et C- og H-atom i en carbonhydrid?\\
        Enkeltbindinger
        \item Hvor mange bindinger skal der i et organisk stof være til et:\\ 
        H-atom: 1\\
        C-atom: 4\\
        O-atom: 2\\
        \item Hvad forstås ved alkaner, alkener og alkyner?\\
        En alkan er et molekyle son indeholder H og C atomer.\\
        En alken er en alkan med dobbeltbindinger\\
        En alkyn er en alkan med trippeltbindinger\\
        \item Hvad kaldes den rumlige opbygning, som de alkaner er opbygget ud fra?\\
        \item Hvad forstås ved uforgrenede henholdsvis forgrenede alkaner?\\
        En forgrenet alkan er en alkan hvor et af C-atomerne i stedet far at have et H-atom har en alkan siddende på.
        \item Hvad forstås ved at to forbindelser er hinandens isomerer?\\
        Hvis to bindinger er hinandens isomerer betyder det at de har samme mængde a de samme atomer men forskellige opbygning.
        \item Udfyld nedenstående tabel og benyt dette til at repetere de vigtigste regler ved organisk navngivning. Tegninger laves i fx i MarvinSketch og indsættes i tabellen.\\
        \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
            \hline
            & Antal C og H & Molekyleformel & Strukturformel & Navn & Fysyski egenskaber\\
            \hline
            C & H & & & & Smeltepunkt (C) & Kogepunkt (C) & Densitet (g/mL)\\
            \hline
            2 & 6 &$C_2H_6$&\chemfig{[:0]-[:30]}& Ethan & & &\\
            \hline
            3 & 8 &$C_3H_8$&\chemfig{-[:-30]-[:30]} & Propen & & & \\
            \hline
            4 & 10 &$C_3H_8$&\chemfig{-[:-30]-[:30]-[:-30]-[:30]} & Butan & & &\\
            \hline
            3 & 10 &$C_3H_10$&\chemfig{-[:-30](-[6])-[:30]} & 2-methylpropan & & &\\
            \hline
            6 & 14 &$C_6H_14$&\chemfig{-[:-30]-[:30]-[:-30]-[:30]-[:-30]} & Hexan & & &\\
            \hline
            6 & 14 &$C_6H_14$&\chemfig{-[:-30](-[6])-[:30](-[-6])-[:-30]-[:30]-[:-30]} & 2-3-dimethylhexan & & &\\
            \hline
            8 & 18 &$C_8H_18$&\chemfig{-[:-30]-[:30]-[:-30]-[:30]-[:-30]-[:30]-[:-30]} & Octan & & &\\
            \hline
            14 & 30 &$C_14H_30$&\chemfig{-[:-30]-[:30](-[6])-[:-30](-[6]-[15])-[:30](-[6])(-[-6])-[:-30]-[:30](-[-6])-[:-30]} & 2-4-4-6-4-tetramethylehtyloctan & & &\\
        
        \end{tabular}
        \item Begrund hvorfor carbonhydriderne er upolære forbindelser.\\
        Carbonhydrider består kun af carbon og hydrogen og elektronegativiteten mellem carbon og hydrogen har en elektronegativitet på under 2.
        \item Hvad sker der hvis man blander en carbonhydrid med vand i et reagensglas og ryster glasset grundigt? (huske at begrunde jeres svar)\\
        Hvis carbonhydriden er på væskeform vil den lægge sig i toppen siden alle carbonhydrider har lavere massefyælde end vand\\
        \\Carbonhydrider kan endvidere inddeles ud fra andre egenskaber ved forbindelsernes opbygning. 
        \item Hvad er forskellen mellem alifatiske og cyckliske carbonhydrider?\\
        Alifatiske carbonhydrider er kæder og cycliske carbonhydrider er også kæder men hvor kædens begge ender er sammensat.
        \item Hvad er forskellen mellem alicyckliske og aromatiske carbonhydrider?\\
        Alicyckliske carbonhydrider er cyckliske carbonhydrider uden at være aromatiske.\\
        Aromatiske carbonhydrider er meget stabile og kan svært skildes ad.
        En anden vigtig inddeling af de alifatiske carbonhydrider er i grupperne alkaner, alkener og alkyner.
        \item Beskriv den rumlige opbygning omkring de enkelte C-atomer i nedenstående carbonhydrid.\\
        Angiv de tilknyttede bindingsvinkler. Navngiv molekylet.
        \chemfig{-[:-30](-[5])-[:30]-[:-30]-[:30]}
        \item Navngiv nedenstående to molekyler.\\
        
        For nogle alkener kan man have en cis-transisomeri mellem to forbindelser.\\
        \item Forklar hvad der forstås ved cis-transisomeri og give eksempel på to carbonhydrider, som er cis-transisomere forbindelser.
    \end{enumerate}
\end{document}
